title:          Coelia
ID:             710
type:           md
summarySentence:Fin de soirée pour Coelia
POV:            2
notes:          {P:6:Coda et Staxy} Hook
                {C:14:Staxy}{C:2:Coelia}{C:22:Pak Gool}{W:48:fatras}{W:49:Recyclage}{W:50:coursiers de maintenance}{W:23:Cuddle the Urchins}{W:15:V.S.T.L}{W:14:Idols}{W:5:Xenon Girl}{W:51:douce-néon}{W:1:mnémorithmes}
                Rallonger la fin. Détailler plus la soirée, pourquoi Coda s'ennuie.
                
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      9017


Les mnémorithmes arrivent à leur fin. Coelia ressent cette léthargie vaguement extatique la remplacer. Elle a bientôt fini de surfer le subconscient de son hôte et elle va bientôt être finalement dissoute par le liquide encéphalique qu'elle squatte. Elle va bientôt cesser d'être consciente, quelques instants avant de revenir pour une autre danse, pour une autre session. Quelques instants pour elle, plusieurs jours pour son hôte, mais cela n'a que peu d'importance, elle n'est qu'un genre de logiciel émotionnel, elle n'a pas besoin de continuité, elle a juste besoin des émotions des personnes qui l'abritent.
La léthargie ne viens pas. Elle a envie de… De quelque chose. Elle ne sait pas quoi, elle n'est pas programmée pour ça. Elle fait face à des émotions qu'elle a du mal à assimiler, et cela lui est beaucoup arrivé ce soir. Un manque de cohésion avec son hôte, signe que celle-ci ne passe pas un bon moment. Ou a la tête ailleurs. Ce qui provoque une dissonance. La tête de son hôte est en effet supposée être ailleurs, puisque c'est sa subjectivité a elle qui l'occupe pendant ces sessions.
Ce sont ses émotions qui sont censées prendre le contrôle de son hôte pendant qu'elle descend sur scène, pour danser et chanter. Pour être vue et adulée par les fans. Pour être rêvée et fantasmée dans leur rêve. Pour s'instiller dans leurs cortex auditifs. Pour occuper leur vie. Pour les aider à gérer leur quotidien. C'est pour ça que les idols comme elle existe. Elle doit être disponible, ouverte, accessible, à l'écoute. Une psy et une courtisane. Une amie et une amante. Un modèle et un symbole. Et c'est pour cela qu'elle est un concept, un construct, quelque chose de conçu. Elle n'y pense pas trop en général.
Car ses pensées ne sont pas les siennes. Elle, elle n'est qu'émotions. Les pensées sont celle de son hôte et, depuis dix ans, ce sont celles de Coda. Coda a besoin de la régulation émotionnelle que lui fournit Coelia. Après tout, les constructs artificiels de réminiscence autosuggestive sont, initialement, le produit de la recherche thérapeutique. Mais comme beaucoup de système thérapeutique artificiel, l'utilisation des CARA a ensuite été dévoyé de ses buts initiaux et est devenus un support récréatif, amenant de nombreuses personnes à dérouler les mnémorithmes commerciaux dans les bars à caraoké.
V.S.T.L, son groupe, a été crée dans ce but spécifique. Ainsi que de nombreuses écuries d'idols au fond des puits de gravité contrôlés par le consortium. Servir de support à toute une génération de prostituées qui œuvrent dans les bars à caraoké des centres logistiques. Elle ne se rappelle plus vraiment comment elle a fini dans une station orbitale, hors de la zone d'influence du consortium. Elle s'est juste éveillée un jour, une partie de ses émotions amputées et remplacées par d'autre, le reste de son groupe étant resté prisonnier des copyrights et de la gravité pendant qu'elle devenait un symbole subverti. On ne lui a jamais vraiment demandé son avis, ni si ça lui plaisait. Elle n'est qu'un objet émotionnel après tout, et elle n'y pense jamais vraiment.
Sauf en ce moment. Coda doit s'ennuyer, et Coelia a du mal à comprendre pourquoi. Elle a fait le spectacle pourtant. Le défilé de Pak Gool était particulier. Ce n'est pas leur style habituel, elles sont plus censées être dans une esthétique néo-classique que dans cette esthétique très plastique que favorise l'artiste. Mais elles s'étaient bien amusées. Monter sur scène, enchaîner les changements de costume, partager l'attention avec les amies de Pak, qui lui servaient de mannequins pour l'occasion. Faire ce qu'elle aime, même si l'audience est plus réduite que ce dont elle a l'habitude, un spectacle plus intimiste de temps en temps lui fait du bien. Et ses fans ont bien réagit, d'après les analyseurs de sentiments que le Syndicat fait tourner sur les flux sociaux de l'idol.
En fin de soirée, alors qu'elle se rhabillait avant de rentrer au bauhaus, elles ont croisées Staxy. Elle ne sait plus trop comment, ce n'est pas son boulot de se rappeler. Mais c'est à partir de ce moment qu'elle a eu envie de quelque chose. À moins que ce ne soit de la jalousie ? La chanteuse de *Cuddle the Urshins* bénéficie certes d'une forte popularité, mais c'est quelque chose de nouveau, de transitoire. Il y a de nombreuses idols qui émergent et s'effondrent en quelques instants.
Mais Coda est envieuse de la jeune idol, de ce qu'elle fait. Cette sensation rappelle à Coelia l'angoisse existentielle de faire face au manque d'inspiration qu'elles traversent en ce moment. Si elle n'est plsu capable d'aider son hôte à créer de nouvelles choses, combien de temps va-t-elle rester ainsi avant que quelqu'un au Syndicat ne se décide à changer, encore une fois ses scripts pour l'orienter vers autre chose. Ce n'est pas la première fois. Meme si elle a toujours eu le même nom, elle n'est plus la même entité depuis longtemps.
Ses interprètes changent. Ses émotions aussi. Comme un personnage de théâtre passant entre les mains de différents metteurs en scène, elle est un concept servant une volonté artistique. Et son avis ne compte pas. Mais quand elle est incarnée, elle est beaucoup plus que ça, elle est une fusion entre une artiste et son script, entre un hôte et ses émotions. Elle est un objet beaucoup plus complexe et plus grand que la succession de séquence mnémonique interprétée par la broche neurale dans laquelle est fichée une puce de plastique servant de substrat aux mnémorithmes. Elle est plus que la somme des parties. Et elle n'aime pas être réduite à simplement ce substrat émotionnel. Ce qui n'aide pas Coda à gérer son état émotionnel.
Elle s'est donc promenée un peu dans les corridors de la station, retardant l'inévitable redescente des mnémorithmes, le moment où elle devra laisser la place à Coda. Elle veut juste essayer de la laisser sur une note plus positive, moins anxieuse. Et elle a donc décidé de lutter un peu contre la somnolence. Traversant les coursives et ses médias sociaux un peu au hasard. Les commentaires de fans sont généralement une bonne façon pour elle de se remonter le moral. Alors elle butine d'un post à l'autre, essayant de déclencher une montée de dopamine.
Mais elle cherche du positif sans le trouver. Ses fans se moquent de Staxy, les fans de CTU répondent. Une petite bataille mémétique se déroule dans ses flux, exploitant une rivalité supposée entre les deux idols. Une micro-bataille culturelle, comme il y en a régulièrement entre les différentes instances sociale de RAFT. Elle aimerait décrocher, mais le peu d'attention dont elle dispose est absorbée par les lignes de fractures culturelle qui se dessinent au fil des messages, des mèmes et des discussions.
Ses pas l'ont ramenée au bauhaus. Un îlot de fibrobéton dont la façade est délimité par des alignements de colonnes gothiques, situé au milieu d'un des square aménagé au milieu du boulevard radial. Ces square servent à casser la perspective, à cacher le fait qu'il n'y a pas d'horizon et que le sol finit par rejoindre le plafond. La psyché humaine n'est pas faites pour vivre à l'intérieur d'un espace incurvé, alors ces îlots de béton sont là pour limiter la folie des plaines. S'élançant jusqu'au plafond, la façade brute sert de perchoirs à de nombreuses gargouilles, surveillants de leurs étranges yeux de bétons les allées et venues des personnes. Et, de part et d'autre du bauhaus, les énormes glissières dans lesquelles les portes d'acier peuvent descendre en cas d'incident et isoler les sections des anneaux les unes des autres.
L'entrée est encadrée de silhouettes de néons rose, et s'ouvre sur une place dont le pavage de penrose apériodique donne l'impression de s'étaler depuis le centre. Coelia emprunte l'une des échelles pour rejoindre les étages supérieur. Elle sent la léthargie l'envahir, et elle veut juste aller profiter de la vue de la terrasse, perchée sur le toit, accompagnée des gargouilles. Elle traverse les corridors de bétons, dont les fenêtres en ogives flamboyantes sont recouvertes de vitraux illustrant des concepts important pour le Syndicat, dans le style réaliste qui lui est caractéristique.
Elle hésite à rester regarder ces fresques des luttes pour l'auto détermination, mais la lassitude l'envahie. L'envie et la jalousie ont finit par passer. Alors elle grimpe à travers la maison collective, préférant les petits passages, éloignés des quelques habitantes, et enchaîne les échelles et les terrasses.
Arrivée sur les terrasses, juste sous le plafond de l'habitat, elle peut enfin profiter de la vue. Profiter d'être seule. Profiter d'être bien, et passer la main. Les mnémorithmes se sont taris. Les scripts se sont résolus. Elle rejoint cette espace entre la conscience et l'inconscience. Et elle espère que Coda voudra continuer encore un peu de faire e trajet avec elle. Elle lui fait confiance pour lui redonner encore le contrôle. Pour que cet instant dans lequel elle disparaît ne dure pas une éternité. Elle doit lui faire confiance, elle n'a pas peur de disparaître.